## פקודות שימושיות ללינוקס ##
| command | example | explanation |
|------|--------|-------|
| `cd {dir}` | `cd mydir` | מעבר לתוך תקייה מסויימת. בדומה: מעבר לתקיית mydir |
| `cd ..` | `cd ..` | מעבר לתקיית האם של הפרויקט |
| `ls` | `ls` | הצגת כל הקבצים בתקייה בה אנו משתמשים |
| `touch {filename}` | `touch ex0.cc` | יצירת קובץ. בדוגמה יצרנו את הקובץ ex0.cc |
| `tar -czf {zip file name} {files to compress}` | `tar -czf zpfile.tgz file1.cc file2.cc` | יצירת קובץ מקווץ מכמה קבצים שונים. בדוגמה כיווצנו את הקובצים `file1.cc` ו`file2.cc` לקובץ `zipfile.tgz` |  


## תוכנית Hello World ##
תוכנית Hello World היא התוכנית הפשוטה ביותר שיש. התוכנית כוללת רק פלט.  
התוכנית Hello World נכתבת כך:  
```c
#include <iostream>

using std::cout;

int main() 
{
   cout << "Hello World!";
   
   return 0;
}
```
והפלט הוא
```
Hello World!
```
כל תוכנה שנכתוב תראה כך:  
```c
#include <iostream>

using std::cout;

int main() 
{
   {code}

   return 0;
}
```
### משתנים ###

משתנים הם הדרך שלנו לשמור מידע בזמן ריצת התוכנית לשימוש מאוחר יותר.  

#### סוגי משתנים ####

* int - מספר שלם
* double - מספר רציונלי
* bool - בוליאני - בעל שני אופציות, אפס או אחד, אמת או שקר

#### הגדרת משתנים ####

הדרך להגדיר משתנים היא:  
```
{type} {name1}, {name2}, {name3}, ...;
```  
לודגמה כדי להגדיר שני מספרים שלמים:  
```cpp
int num1, num2;
``` 
שמות המשתנים צריכים להיות משמעותיים.  
שם משתנה יתחיל ב`_` או בכל אות באנגלית ויכול להכיל אותיות, ספרות וקווים תחתונים.  

הקונבנציה עבור שמות בעלי כמה מילים היא לכתוב את כל המילים באותיות קטנות עם קו תחתון בניהם.  

#### השמה ####
השמה היא הדרך לשים נתונים במשתנים שלנו והיא מתבצעת כך:  
```
{name} = {value};
``` 
לדוגמה, בשביל לשים במשתנה x את הערך 0:  
```cpp
x = 0;
```

ניתן לבצע השמה גם בזמן ההגדרה לדוגמה:  
```cpp
int num1 = 10, num2=35;
``` 

#### פעולות ####
##### פעולות על שלמים #####
פעולות שניתן לבצע בין 2 מספרים שלמים:  
* `+` חיבור רגיל
* `-` חיסור רגיל
* `*` כפל רגיל
* `/` חילוק ללא שארית, לדוגמה 10/3 שווה ל3
* `%` שארית החלוקה, לדוגמה 10%3 שווה ל1

##### פעולות על מספרים רציונלים #####
פעולות שניתן לבצע בין 2 מספרים רציונלים:  
* `+` חיבור רגיל
* `-` חיסור רגיל
* `*` כפל רגיל
* `/` חילוק רגיל
עבור כל פעולה שכוללת מספר רציונלי (שבהגדרתו הוא double) נקבל בתוצאה מספר רציונלי  
#### המרה ####
המרה בין טיפוסים מתבצעת כך:  
```
({new type}) variable
```
ההמרה ממירה מטיפוס אחד לטיפוס אחר לדוגמה:
```cpp
double f = 3.14;
int i = (int)f;
```
בסוף קטע הקוד הזה יהיה בi 3.  
שימו לב שבהמרה ממספר רציונלי למספר שלם עושים עיגול כלפי מטה, כלומר:
```cpp
double f = 3.999;
int i = (int)f;
```
בסוף קטע הקוד i יהיה שווה ל 3  
#### גלישה ####

לint מספר סופי של מספרים שהוא יכול להכיל.  לצורך הדוגמה נניח שint יכול להכיל מספר בין 100 למינוס 100
הערך של 100+1 = שווה למינוס 100.  


